黃毓民 + 練乙錚 : 不要對海外抗爭存在太大幻想，出到去其實冇得搞 。

節錄:

今天和大家談香港社會運動的海外翼。當本土翼遇到前所未有的壓阻力之後，不少香港人寄望海外翼有所作為。一些響叮噹的社運骨幹透過各種途徑離開香港到海外立足，這些人物帶着不少港人祝福飄洋過海到異域，矢志做外國政府和民間的游說和解說工作，也盡力在香港人社群裏發揮影響力，壯大各方對香港民主自治運動的支持。游說似乎真有用。近月歐美政府的一些作為，包括對若干「鎮壓有功」的中港黨政幹部制裁、為香港人提供「救生艇」、犧牲若干自身經濟利益同香港攬炒等等，反映了國際線上的汗馬功勞。不過，我認為香港人看了先別高興，倒應該也很快看到，儘管各國有所行動，但中港軸心政權並沒有絲毫退縮，反而加倍鎮壓、氣勢如虹。

如果這個全景象令人有點泄氣，那麽我還可以給大家澆幾桶涼水清醒清醒。

黃毓民：港政治人物一係走上街頭，一係走佬，一係奶，別無其他選擇。

黃毓民:
「我以前都講，離開咗抗爭根本就冇得搞。你睇吓六四走咗個D人後30年喺度做緊乜嘢嘢，包括王丹條柒頭，咁就說明一切。 為咗個人安全家庭走，我哋冇得批評，但請你唔好再繼續講嗰啲「我哋繼續抗爭心繫香港........」再講呢啲冇意思。 當日嘅六四民主鬥士去到外國(主要係美國)錢銀女人供不應求，幾廿個組織鬼打鬼，依家有互聯網仲可以鳩up賺廣告費，就係咁囉」

佢又講得冇錯
六四班人有啲仲投埋共

出到去一年半載之內當然會繼續嘈吓

但係呢個世界好現實，時間長咗自然就會顧自己多啲

講到底每個人做嘢都係只需為自己負責

出到去話要抗爭、保留實力其實好多時都只係心靈安慰

減低自己離開既罪疚感

仲未計出到去所有嘢都係受制於人

根本就係
仲話過去搞國際戰線
走就走啦咁多借口

其實成唔成功好睇有無一個領袖團結各人
唔係冇論係邊度鬼打鬼都一定仆街
講海外抗爭成功唔係冇例子喎
列寧 成堆 都係外國返黎
孫中山 胡志明

講到底抗爭都係要靠自己

你問本地仲有冇空間？！其實仲有。只不過你香港人付唔付得出個代價。

拉鎖打殺，如果你連被殺都唔驚其實仲有空間，但係試問香港有幾多人唔怕死？

基本上而家抗爭既問題唔係海外唔海外既問題
而係放負撚既問題

講既野基本上中晒

好撚多？
上年出嚟前線邊個驚死
但冇人想做無謂犧牲？

點會無得搞

Show 到比人睇係外國生活過得

就自然越來越多人跟風走資移民

所以中共先狂放5毛日日沬黑英國

其實佢過去一年去左邊?
好似屁都無放過一個

就算乜都唔做
攞錢走已經相比留既殺傷力高十倍

又問人係邊
人地神早係議會抗爭啦
成班泛民有冇幫過手

咁咪就係移民囉，唔係抗爭
定你想講移民=抗爭？

仲議會抗爭?
訓左幾耐呀阿叔?

你似睇唔明我講乜
人地一早已經做緊
只係泛民狗跟唔上

走左就嘆世界啦，留係香港果班記得養佢地同課金
叫人衝，自己鬆

你死你事啦，咪害人

一係香港人自己推翻個政\權
一係外國勢力打爆個政權
簡單直白
講撚完

燒死物果d同我早d抖, 香港唔撚需要你班垃圾

衝完咪去飲野

就算假設走咗乜都唔做
集體攞錢移民做到既效果
都極可能會比留喺香港抗爭大

其實真係時也命也 時勢使然

雖然無錯 , 但都係要做

其實當初佢地以為燒死物好撚型

而家d手足坐幾年之後會點

如果呢個方法拖得死支共，又算唔算抗爭?

當然好難
但犧牲安逸生活(帶錢離開香港)來令支共痛，都算係有做過嘢

係香港無得搞 出去又無得口搞

又放負?

我唔直接答你, 我用例子答你孫中山

有錢可以帶得走嘅嗰班香港人本身喺香港都中產以上啦生活本身就安逸，移民過到去住大屋仲安逸， 有幾大犧牲啫

高風險唔做
低風險 又話無用

唔係潑冷水
要走幾多先至會痛？
我覺得佢仲有大把老本食
有時如果誠實d,話放棄香港想退場
我絕對唔會責怪的

其實就算唔怕死抗爭都唔會痛

係香港都唔會有一個領袖嘅時候，出到去更加唔會有
出到去你想做領袖一定俾人串，你都係逃兵，點解我要聽你講

點會無用
遊行集會有班政治領袖帶住至少keep到號召力同熱度

無關係
有實力就可以做領袖
你唔係以為冇人串屌列寧呀

只要有人有實力鎮得住其他就ok
如果唔係群龍冇首就

所以冇人理達賴
好快又轉生返去中國😭

實力？低能
就佢地個班人邊個會有實力？

黃毓民你個垃圾台就無得搞

香港影子議會Q&A

為何要有香港影子議會？

1.
透過選舉機制讓港人選出有民意正當性的代表做決定
可有效減少爭取資源的內耗
大台腐化也有機制可用選票投他走

2.
海內外港人都可投票，藉此連結海內外港人

3.
讓港人自立自強，不需完全依靠外國人權牌政策

有其他意見？歡迎提供公眾諮詢意見：

李錄仲幫巴菲特引路, 投資番比亞迪

sad but true

就算有300萬勇武，揸埋槍唔怕死又點。
面對中國絕對軍事優勢，加埋保守估計13億比勇武派更勇武，甚至有好大機會發動自殺式恐襲嘅中國小粉紅（唔好話唔會，因為你未見過佢地眼中嘅狂氣）。
仲有中國政府真係可以當班 fucking chinkies係田野入面D韭菜咁割。
除非西方世界圍攻，我真係睇唔到香港有乜希望。

我冇興趣同你討論邊個有實力做領袖
我只係陳述一個事實就係去到外國唔代表會冇領袖
你唔係以為金日成好有實力呀

繼續呃自己咯

我問你邊個有實力，你話冇興趣討論
咁不如我問你，去海外個d邊個可以服眾？

冇大台，即係冇領袖。

辛亥革命同孫中山無關革命爆發時候佢係美國洗緊大餅

革命爆發最主要靠嘅係 滲透新軍
成功原因係因爲袁世凱倒戈

得唔得邊個知姐，依到有冇人識預知未來？？

睇下cctoy班傻柒，成日用海外抗爭嚟美化自己軟弱做逃兵嘅藉口，事實上海外抗爭根本無得搞

辛亥革命係同佢冇關，但係革命果實佢食哂

列寧勇武到走去打劫喎

唔喺因為冇文化意識搞成咁。。。反而覺得好多香港人將抗爭想像得太美好: 一時一呼百應，一時又各方接濟

其實人地彩你都有味

好多五毛入黎

西藏抗爭消失左未

咁同佢流亡海外冇關係既

你個名

掛個名喺政治上合理化移民行為je

叫70歲老人去前線放火魔？

咁你都要等到中國打內戰先有得搞

黃之鋒又唔夠心狠手辣, 孫中山? 胡志明? 讀屎片就得.

其實你expect一個七張老人做到啲咩

黃之峰冇可能做心狠手辣嘅人
佢出身中產，由細到大個環境都好似溫室咁
點心狠手辣？
先天不足，後天又唔刻意去培養自己個心態，一味和理非，宜家已經定咗型

一句講晒，香港人唔係猶太人，民族離散左仲可以建國

我咪答左你囉
根本唔需要服眾
鎮得住下面+同外國認可咪得
大佬呀就算和平民主社會戴卓爾夫人無次選舉有過半數票添啦
咪又係做左十幾年pm?
更加何況搞革命睇拳頭大
你估而家童話世界呀
出黎做leader要個個服佢呀
舉個例子
韓國二戰後最受歡迎果個叫金九
李承晩直接啪左佢 so fking wt
而家革命抗爭呀ching
你估請客食飯呀

即係重點係人，唔係留定走

噉咪即係對抗爭無用囉

你有槍咪服眾囉

咁而家冇勇武流亡咩

人質外交支那贏晒

你都on9嘅，鎮得住下面咪即係要有能力服眾咯
外國認可咪都係睇邊個有大佬風範先點名邊個上位
咁你都唔明就幻想有槍啪人
係你未有槍之前你都要有能力服眾，先有人肯跟你去搶又好偷又好買又好整到軍火返黎

我唔知呀，不過我讚成去外國當兵學吓野，反正留低都做唔到

笑死人咩，有槍就服眾，咁你冇人跟你，你點攞到槍

問下毛主席囉

其實佢都寫得好白，香港人太幸福，唔會犧牲自己。而對付極權只有一種方法。

答唔出就發老脾啊？笑大人個口

我覺得唔可以同六四領袖比，佢地同上一輩泛民一樣，要建設民主中國，所以唔會好積極要外國做野，但而家流亡果班係要共產黨倒台，要其他國家制裁中國先有出路

?
咁根據你個logic林鄭 同鄧炳強一定好有領袖風範啦
如果佢地係黃一定係帶領抗爭最佳人選

毛澤東未有槍之前，已經係亂兵圍城個陣虛張聲勢嚇走班亂兵，展示自己能力服咗眾啦，等你咩傻仔

幾時有發老脾？事實係你係槍無武器就一定無用

邊個話佢地係領袖？佢地係官僚

打好d字先講嘢啦

連登唔係吹好快會支爆架咩？

原來毛主席係無槍都建到國

咁你想用把口建國？

雖然我覺得海外搞係唔容易
但唔會潑人冷水同誅心論

好心d老野咪成日將自己既無能同無作為
投射落班後生
將自己既極限安落人地度

睇下上面我講乜嘢，你諗清楚先覆啦
儿登仔

你同我都係停留係鍵盤度
唔通你好我好多咩
你連鍵盤論戰都輸俾我

孫狗革命成功根本唔關佢事, 又貪住個總統位
廣州商團事變恰鳩平民 聯俄容共搞到一鑊泡 屌佢老母

睇黎睇去都唔覺得佢地係海外會做到嘢

「領袖」
ling5 zau6
名詞
(廣東話) 指帶領、指導其他人嘅人（量詞：個）
(英文) leader

字典話佢係領袖
除非你認為佢地係無lead人咁我無野講
或者你係文盲都可以出聲
柒左就深潛啦放負撚

無話好好多，不過我唔會睇死人

咁留喺香港可以做到咩？

點會有殺傷力 大陸就係想"唔聽話"既香港人走 淨返d聽話既

講資金，大陸求其搵隻野上市幾十億起標 驚你平民走佬果一千幾百萬？

唔好咁天真

現實係
中國民運果班係例子啦
唔係袁老豆點會幾個月就上神台

我理得咩人咩能力。總之結果都係要槍先可以革命

其實上面司徒元段片就係講緊佢呢d撚樣
永遠將自己思想強加於人
要求好高standard
但自己永遠唔會付諸實行加做唔到

簡稱放負撚

建立新香港 拉香港人建國發展仲實際

眾志仔真係有民運人士feel

如果要行武力路線，一定係香港
如果移民就梗係海外

鑬鈔鈀唔會夾帶私逃，我相信佢。

gphone 橫睇掂睇都唔似係心狠手辣既人

要做大事就係要心狠手辣。仲要奸奸地

我認同出去唔一定得。但留喺度唔通一定得
支那十幾億人喺支那入面咁有無革命呀
吓吓睇死人都幾on9

喺香港點武力革命？

逃跑雖然可恥但有用

但問題係你要有槍嘅大前提係有一班人肯跟你盤死冇大害咁做嘢
宜家個問題係有冇咁嘅人出現可以令到有一班人肯跟佢火裡火裡去，水裡水裡去

屌完你冇用，結果自己做d乜呢
基本上係果班得把口屌嘅通病

講得啱

所有有意抗爭嘅人都應該喺香港無私和手無串鐵咁走上街頭，等所有敢出聲嘅都俾極權拉曬先係最有效。 支持

去親啲中共同香港法律制裁唔到同拉唔到你嘅地方，你做咩都一定俾無用。 就算你帶到路光復香港都一定係攞光環嘅廢物

巿值幾百億
但集既錢只係巿值既一兩成

香港人賣樓攞錢攞mpf 移民
一個家庭都8-10球
一萬個就1000億
哩度只係講緊5萬有樓既人

今年集資史無前例咁勁
都係講緊4000億

仲未計人材流失等影響

究竟係邊個天真

’德勤中國華南區主管合夥人歐振興指，2020年全球新股市場排名，估計由美國納斯達克位居第一，共有203隻新股上市，集資額達4,410億港元；其次是港交所，共有145隻新股，融資額達3,973億港元‘

咁人地跟你同你喺香港定海外有咩分別？

要有班亡命之徒喺手囉
當年湖南幫大佬盲中話齋
做得嘢嘅
十個八個就夠

而家扔野要坐監 不了

五萬有樓既家庭先啱

點解去海外唔會成功
因為海外生活就算再苦，你都可以安心打工or做生意，有穩定收入自然唔會冒險
仲講咩海外建國？Twitter大把衣d海外建國嘅人你地可以上去睇下佢地咩料

唔只跟唔上啦
仲要調返轉關鍵一票幫手打壓添

其實你睇佢點對付bno平權就知

嗱，衣d就係明我講乜

幾時都係講天時地利人和

成功例子一定比失敗少

毓民都無講錯，外國唔會白白為你香港民主付出，一定要有相同利益先會幫手

咁你香港點成功？

留喺度交稅供養班垃圾官+狗去打壓返香港人係好反智

希望樓主帶領

司徒元講既野其實就係叫你班友仔唔好得把口屌
自己做唔到就唔好屌人冇做

係真係咁多人賣資產走先算啦 另外人材流失點會係問題 上左位果d唔會走 走果d都係無咩包伏既人

你幾時先肯答我喺香港點武力革命

當然有分別，去到海外你可以安穩過生活，大部分人都會慢慢建立自己嘅家庭，生兒育女，人有咗家庭自然唔會冒險
但係香港個d，就算有家庭都無時無刻受緊苦，個情況就好似臥薪嚐膽嘅勾踐咁，你叫勾踐去住大屋食好嘢，佢點會打敗到吳國啊

現實嚟講的確係嘅
新疆集中營+滅絕，64屠殺
最後咪又係不了了之
香港算得啲咩.......

但係冇嘢係必然嘅
未開波就話自己輸緊不如投降輸3:0啦
時代會變，抗爭都會變+成長
咪ff下囉，一係全球共產化，一係全球民主化
一係就fallout

其實毓民 一直走得好前

根本冇野做到 留喺到都係冇
大家都係得個試字 何必屌埋人一份

自己諗啦
個答案係你心入面一早已經有
洗乜我教

我問緊你喺香港點樣武力革命
同埋照你咁講咁維爾吾幾時革命成功？

孫中山邊度有食嗮革命果實，好聽啲人當佢精神領袖，唔好聽當佢二打六，事關孫中山冇軍隊，所以孫中山又比人叫佢孫大炮，意指佢只識鳩up車大炮。護法戰爭比北洋軍打撚到仆街先意識到要有軍隊之後先意識到聯俄容共，建立自己軍隊。

香港你連拎把槍都難呀武力革命

咁留係到嘅毓民有咩大計？

不過聽講班手足入到監房地都比人恰
以前大圈同越南仔都戙到枝旗啦
希望佢哋生性啲

咁你咪走咯逃兵
你衣d係請教人嘅態度咩？要學嘢嘅就虛心受教，串過馬撚咁，我點解要教你

俾人打多幾次自然生性，唔肯反抗果堆打死罷就

即係無方法

我宜家係覺得你態度差唔肯教你

你要外國置業就一定賣樓
如果真係走幾十萬人，7成有樓家庭再7成會賣樓
條數都係講緊幾千億
點會唔甘
你自己再睇吓明居正條片

一個香港人由出世到大學畢業
醫療福利教育至少花咗幾百萬公帑
到出嚟做嘢先走哂
對個社會其實係極大損失
等於香港免費幫外國培訓（相當憎中共既）技術工人

好聽d姐
走左仲理香港咩
走完望返香港 你死你事啦

好現實
無講錯
後生二三十歲考慮外國成家立室仲好
唔好返轉頭

嗱，你宜家拍條片擺上黎，話自己知錯啦，請我發善心教下你個無知小羔羊再磕多幾十個響頭我咪教你咯

得嘅話維爾吾，圖博成功咗啦傻閪

遊行冇用
勇武冇用
黃圈冇用
國際線冇用
理性係唔好打爭
岩唔岩

Panic sell 情況下，仲可以用呢家市價放？

嗱，就係你衣d死人態度，我點會教你啊

咁我祝你慢慢俾支那逼害

無人要你教。係笑緊你on9

本地代價大，加上有權利一方只不過係傀儡，係本地做野好難正中要害。

外地既完全受制於別人，離開耐左之後人自然都會離地，向心力亦比留係香港既時期細，唔同組織之間因為唔同嘅原因紛紛擾擾，跟住就會沉寂，呢啲亦都係海外話要抗爭嘅人將來要面對嘅問題，仲要係依個時候面對一班依然未醒覺嘅所謂左翼，依家當然仲會呱呱嘈，但係日子耐左就真係另一件事。

機會係非常之細。 但係點都好各方面都係要努力，只不過希望大家唔好過份樂觀，細佬仲細嗰啲唔該走先，最少起碼為將來10幾年成長階段著想下先。

放心，就算你去到外國你都會俾人排華排返黎，要受嘅大家一齊受，你唔會好得去邊

最大問題人地唔係抗爭
係革命！
真真實實既武裝革命周圍收集資金同武器去同當權者打過，咁樣海外戰線先有意思

傻仔嘅笑點係邊我真係唔知

宜家移民得去海外嘅大部分都係中產，你叫一班中產陪你武裝革命，你都on9嘅

人地有仔有女，分分鐘屌返你轉頭叫你唔好搞咁多

其實同意，只希望走左既手足盡自己最大努力令世界關注香港已經好好

首先仲未出現
其次賣出價打個7折又如何
都不影響走遠勝過留既結論
第三，香港樓價跌三成一定有金融系統性風險

唔緊要，喺香港都俾支那排。咁我寧願喺外國做個住大屋嘅二等公民，好過喺香港住劏房嘅二等公民

你都住大屋咯
點會拋個身出黎搞革命啊，逃兵

你慢慢留喺支那控制嘅地方搞革命

我不嬲都咁講一係走一係乃...兩樣都唔做就係硬食，鬼唔知咩，所以好憎剩屌唔做呢類人

一句到尾，如果只限於遊說團體可以話唔會有太大效果

做逃兵嘅人唔好咁多爹啦

人地住大屋就好平常，肯唔肯搞就唔知
不過你喺香港就一定搞唔到

唔驚死都講得出
唔驚就唔洗走啦 講到個個都預左死咁

睇下點，逃兵

好過你做奴隸嘅，不過人地毛主席唔夠人打都係走佬，你咪慢慢喺人地地頭搞革命囉

啱啊，一話要做幾祿個個都驚到走，仲話搞革命，笑大人個口

睇下點奴隸

練乙錚做得中政始終係有料

毛澤東走都係中國境內走，未見過佢走去外國搞呢，逃兵

睇下自己戶口有幾錢
再睇下d豪宅幾錢 幾多人住緊 同有幾多人搶新樓
再諗下你講既野

留喺支那控制嘅地方搞革命，槍都無枝仲話搞革命。笑大人個口

做逃兵嘅人自然覺得對方唔走係做奴隸，因為小人心態

外國有大屋住
香港斷估都唔使住劏房
三四皮嗰啲豪宅劏另計

留低度嘅駁唔到話人逃兵
走咗去唔又駁就話人死剩種
連登小學吹水群抽大會

咁係因為個陣國民黨未打到炸，唔通逼到埋身只可以走去外國唔撚去咩弱智，你咪慢慢留喺度俾人拉囉

留喺支那就係奴隸，係事實

靜d啦逃兵

要推到上北京

你衣d人做開逃兵嘅點明咩叫身土不二

好過你發白夢留喺香港武力革命，用雨傘？

當初又話咩好撚中意香港，最後咪又係逃兵

你槍都無枝講條春咩

留低度嘅駁唔到話人逃兵
走咗去唔*夠駁就話人*奴隸

連登小學雞吹水群抽大會

好你好多啦，睇死你海外建國咪又係得把口

用明朝嘅劍斬清朝嘅官
咪用呢啲一百幾十年前嘅例子講今日啦

你覺得有錢佬唔會走？
你覺得港共一年流失幾千億港元會唔肉赤？
相等於抵銷哂港交所全年集資額都冇所謂？

你覺得你留喺度會做到同級數既影響？

你咪一樣得把口

同埋係要睇天時地理人和
天地會出現左幾耐先有孫中山出嚟搵佢地合作？
個組織太早出現，做唔到啲咩係令人灰心
同時間，佢係等緊時機
時機到，一早有準備嘅人先可以行動

當初信你地把口講咩好撚中意香港，結果變成手joke，你地就做逃兵，真係無恥啊你地

離開了香港，不再一起被迫害，
點可能仲維持一個組織的抗爭心？

其實歸根究底，香港現在沒有足夠文化資本去維繫香港人身份，
一堆香港移民都為左令小朋友融入當地，唔教小朋友講廣東話。

咁我身土不二啵

海外移民個班咪就係叫人地衝，結果自己去海外享福咯

手足啵，手joke就有份，笑死人

鍾意條女但條女唔係屬於你就要走架啦有咩問題？

岩呀冇意思，咁佢而家做得好好咩？

所以你地咪得把口，有時候藍絲屌你地係啱架

咪又係得把口
咁你宜家拍片打鳩黑警囉

你咪一樣得把口，幾時武力革命呀？

點解要打佢地，我多謝佢地黎唔切啦
冇佢地，我點認清楚你地衣班逃兵嘅真面目

逃兵咁多爹嘅

外國政權唔會幫你推翻中共，中共係核武大國，呢個係好現實問題。等於蘇聯唔係有戈巴卓夫，仲可以玩多一陣。問心講句，籌完錢比劉祖迪，鄭文傑，陳家駒打所謂「國際戰線」而家仲有用？而家變左個個都搞「國際戰線」，一個英國都十幾支旗眾籌。鄭文傑自己都講食歐美政客閉門羹，已經唔judge呢班人係咪籌期自肥搶光環問題。

支那真係收皮先有機

咁係你on9炸喎，幾時有話唔可以走

奴隸咁多嗲？

蘭芳共和國

我唔似你地班逃兵咁

食咗頭啖湯嗰啲咪醒

走左咪搵人填返佢，而家佢根本發爛渣寧願損人不利己都唔益你。中國係會傷呀，但香港直情死無存屍，同本身佢都唔當你自己人

咁證明你on9，明知俾支那入侵，你唔滿意一係走，一係同佢死撚過，但你兩樣都唔做喺度屌人走

班逃兵去到外國咪又係係到返工搵食買樓

逃兵有咩資格教人做嘢

走幾十萬人 咁睇得起香港人

d逃兵都係蝗蟲，去到攞著數

奴隸有咩資格話人？

斷攬炒巴米路 拉

冇走果啲直頭奶共兼幫手殺人。今時今日班黑警咪又有幾多係佔中果陣班友。

好過你地做逃兵

拉鎖打殺，如果你連被殺都唔驚其實係外國，你組到隊軍隊啦

一定唔得，外國政府唔俾你咁做

衣個post好多逃兵

起完佢底就咪同佢哂時間啦

你又唔係留喺度同中共死過，即你都唔係兵，咁你有咩資格罵人逃兵？大家都係無做到野但你就弱智坐喺度等被逼害即同南京班人一樣弱智

香港政府都一樣

好過你做freerider

逃兵總會美化自己

要得揀邊個想走佬

咁走到外國做嘅嘢，無論或多或少都係國際戰線黎架啦

冇人話國際戰線係好轟烈好大陣仗喎

你上twitter撳like都可以係國際戰線

所以點解係藉口？

泛民有份修改議事規則
令議會抗爭廢撚晒

上年仲好意思同我地講要議會抗爭

連登班2019年忽然政治撚仲會話提黎做咩

可能佢走唔到咪葡萄囉

一啲羞恥心刀冇

所以係香港做都得
根本個個移民之後都只係打算只係係Twitter㩒個制

係可以做，不過做完俾人拉咁解啫

要走好難咩？

咁你就好on9,又唔走，又唔同中共死過，留喺度屌人走

攬炒巴

點會唔得，睇你夠唔夠膽組，係香港塔線，無人叫你大搖大擺學陳浩天，陳家駒個d話武裝革命，以死相搏咁，俄共，同盟會，中共，玻璃維亞呢班當初全部都有搞暴力革命，暗殺，著早都返黎玩行刺，史太林直情去打劫銀行籌期買軍火，唔係攤大手版問人拎錢，打下「國際戰線」寄下信就算。中共開第一次大會都係得個十幾人，個個話打國際戰線，d人夾埋仲多過中共一大唔知幾多倍老老實實，覺得打唔贏要走佬我從來唔覺得係問題，人性黎，都要尊重，但孔乙己上身話自己流亡係要戰鬥落去，開眾籌話搞國際戰線先可恥

逃兵唔好咁多爹，我點做都好過你地啦 逃兵

唔好成日呃自己乜撚嘢上twitter做任務

等自己個心好過啲啦

把咩

中共一大個時都係得十幾人開會，比d時間攬炒巴佢地

唔好話抗爭 好多香港人從來都唔支持民主 而家幾乎個個都可以免費移民 對香港人係最好嘅結局

你咪一樣free rider 有咩分別？

搵列寧同而家班所謂'領袖'比真係侮辱左列寧

你講中晒，不過香港宜家經濟仲好，幾時大把人失業先會有你口中嘅人出現

我可以投共，你吹咩

當頭棒喝
雖然唔好聽但好應棍

二五仔罵人逃兵

咁列寧好似都係梅毒上腦先放手一搏啫

二五仔一定好過逃兵，起碼對方肯收容我證明我有價值

等班手足返出嚟囉

個個孭住案底

生死有命，富貴在天

哦即原來你係機會主義者，留喺度睇情況，贏就話自己留喺度抗命。唔得就投共做二五

牆頭草唔好咁多嗲

出返黎帶佢地叫轉雞，唔戴袋個隻，有埋梅毒更加無顧忌

係呀好似你會投共咁

起碼好過你做逃兵

原來話愛香港又害香港

好過你投共牆頭草（仲要未必成功）

要玩"國際"線嘅

一樣大把嘢玩啦

不過一定唔係啲咩遊說 文宣啲濕拉嘢

我體能好可以做打手，打你老母四八四

逃完都可以奶架者
又逃又奶 大贏家

吹咩，投共有咩唔啱

移民=抗爭?

咁唔怪得之咁多人可以移民後玩眾籌啦

Cheap

明嘅五毛

其實必然係成事在天 特別係講到大國命運
清朝無保路運動 四川無起事 幾乎可以決定孫中山唔會成功
而保路運動又係晚清洋務運動其中一條支線
國際線又好 本土攬炒又好 所有野環環相扣 就係睇邊個捱到最後果一下

黃毓民都走咗啦

就算有冇人走，加速換血只會光速咁去。十年後如果多咗10萬個北佬，只會令原有已經分裂嘅局面更惡化，而家就話64比，遲啲可能46,37比。
人地先係開金手指呀，元朗721到而家都冇影。
做任何嘢都係多一個朋友少一個敵人先容易做，而家鬥黃鬥到咁，留或走都係重點，而係成場運動早已潰敗，但冇人服輸，繼續「焗賭」。

幾撚慘，真係有理想個班坐監，出到黎無名無姓唔知做咩。「流亡」搞「國際戰線」個班就坐下度揪個掣有錢收，得閒去賣下慘情維持曝光度，「流亡」夠期就拎住大舊錢入籍人地國家。其他國家我唔評論，但香港聲大大個班永遠唔係做實事個班，要走佬就第一個走。陳家駒當初話要以死相搏，咁今日呢？

佢地咪係衣個post笑人係奴隸

其實練乙崢呢篇問其中一個重點係流浪說客對於迫到人哋政府嘅作用現實上好有限

因為人哋政府對住自己國家，自己選民都要利字當頭，唔係流亡說客左一句人權，右一句民主就左右到

睇下歐盟

兩邊嘅溫和派包括口頭勇武都會喺時代中消亡了

淨低嘅只有激進武鬥派

邊撚度有啊嗰陣佢哋唔覺得會咁大鑊咋嘛
個個都係僥倖心態諗住唔會拉就走去沖
拉咗送埋鐘而家又話要救人
根本就算數啦

同盟會佢地本身搞暴力革命，拎日本錢去買軍火，袁生本身想借機奪權。香港？國際戰線眾籌買部好d電腦send email，網上以死相搏定expect鄧炳強帶全三萬隻狗發動政變，宣佈香港獨立？咁可能最後個可能性仲高

睇唔清楚係身不由己定助紂為虐

我覺得佢寫果篇文既用意
就係第一段既重點
唔好"外判"抗爭 如果你話係革命 就更要自己人爭氣
國際只係留左伏線俾你地 未至於完全收皮
但亦唔好盲目覺得可以由外國一下突然反攻本土

從來唔期望佢地有硬實力推翻支共
但打國際線係需要佢地
除非去到外國果班會籌支軍隊滅支共

人地係去醫病

死無全屍咪死無全屍囉
攬炒就係咁解㗎啦仔自己死先㗎啦
認真你依家唔係諗住香港做得救呀嘛
其實死得越多越好，迫啲人離開香港
留港撚入集中營咪繼續講好撚鍾意香港

曼德拉都係暴力革命起家 但最後都係和理非 仲都俾老美出賣 不過結果都係成功
所以話成事在天 失敗既案例係99.9％ 但就果0.1%成功係邊個把握到機會

身土不二都要俾人屌笑咗

唉

好有理由喎

其實64都冇事，我都唔對呢個世界抱有咩希望

攬炒本來係要炒埋中共，中共只係傷少少，反而香港就中哂，咁贏d咩？有咩咁開心。借呢樣野制民眾籌另計

同探老婆

咁香港人醒目中意走精面咪淪落到咁

費拉不堪

唔好唔記得仲有黃瓦全 大把香港人真係玉碎比人拉左前途盡毀 佢自己就瓦全係德國enjoy

毫無武德

你投共炸身咩春

攪炒巴又要cap水加大力度了

好過你做逃兵

又想屈鳩人移民投共呀，食屎啦屌你老母

而家咪直接同你講根本上就冇可能成功

好過你投共五毛

逃兵一定會係之後投共，旨在遲或早

你問努力向上囉，佢過喺香港武力

而家擺明就係冇贏直情係輸都盡
啲人唔肯承認咋嘛
一開始5比零嘅時候放手，咪咩事都冇
某程度上呀梁義士唔跳落嚟
都唔會搞到依家咁嘅局面
而家就算數啦，冇可能明知死都繼續走去死㗎
為自己人生打算下，移民唯一出路囉

老老豆豆對比而家個班咩攬炒巴，陳家駒我admire佢。起碼佢自食其力，唔好攤大手板拎錢，去開talk唔會打鑼打鼓又話咩召喚德國手足，開post加條眾籌link叫人科水

而家抗爭喺香港攪？

傻撚左牙，香港唔駛攪咩抗爭架喇，

走得就人財兩走，

走唔到就出少句聲，平日生活開支，
盡量盡量唔比藍店賺，餓佢唔死，都
冇飽飯食，做親藍屍生意就收貴啲，
黑警生意唔做就最好唔做，
最後儲夠錢就走人。

但你一早決定投

你睇下啲海外老華僑
全部都係愛支
增恨港人抗爭啦

咁講得罪移民抗爭班人

正解

咁又唔好咁講
佢有先見之明嘅，走得快
唔好話佢做唔做到任何野
保住自己都已經係勝利，流亡革命做到咪做囉做唔到由佢啦，西藏呀六四嗰班人都一事無成，唔需要有任何期望

我當所謂嘅全民勇武成功
點同解放軍打
除非西方世界派兵打大陸

簡單啲講根本唔使比
香港同埋海外都唔會成功
無論點做都係輸咗唔會再成功
大家搵錢又好，鍾意環遊世界發展下啲咩興趣又好，唔使對香港有咩期望

你問佢啦，佢罵人逃兵，但又話最多投共

全個post最同意係你

無人屌佢走得快, 但唔好煽動其他人去死呀
佢個句金句攪到幾多人玉碎, 佢自己就毫髮無傷, un un腳係德國

仲有咩無成本，又可以玩野，點解唔做個d山埃tips又係拍下屎忽關人忍事咁

唉...莊敬自強啦

一係你係外國真係會買軍火，組織網路遙控示威or真係革命，唔係貼條眾籌link乞錢話抗爭真係好無恥。點解連登仔會笑班敘利亞難民走佬去德法會呃公民權，福利，真係抗爭就返敘利亞打過，反而無人話呢班移民抗爭，甚至為「國際戰線」班人？一鳩樣咋啵，但敘利亞個班起碼有職業道德，唔會網上開眾籌叫班受戰火影響同胞眾籌比佢打國際戰線

咁如果係咁梁天琦仲大罪
佢一句光復就搞到咁多人出嚟
佢哋都已經係唔存在嘅人，冇可能將個責任推比佢哋

走同留都冇咩所謂，但走個d唔好講埋咁多19理由，話打咩國際線又盛

冇殺傷力得話理應係冇人唱衰

依家邊個地方可以隻眼開隻眼閉容許你做武裝組織
先唔講中国會唔會比壓力，但如果你實力大到可以威脅一個國家，咪即係有機會威脅對方本土

天琦入左去坐, 又企係前線, 仲可以做咩?

而家最不負責任就係口講要玉石俱焚, 但自己就唔撚知去左邊個D

移民=流亡？？？

呢家已經鬼打鬼啦 成班YouTube kol話乜幫香港人 轉頭又收人錢又要比個人資料佢

遲下一定嗰個都分餅食，抗爭？

屌佢地老母，兩位講得相當有道理
雖然兩位搞左咁多年抗爭，乜撚成果都見唔到

佢地兩個一早傾好左一個留一個走架，唔好講到天琦事前咩都唔知啦

嗰班外國YouTuber本身就係外國住
佢哋嗰啲就真係移民唔好打算佢哋會喺流亡作出咩貢獻

有心點會訓練唔到，日本赤軍，愛爾蘭共和軍 卡斯特羅信班係send email打國際戰線，仲未計而家咁多牌頭眾籌左咁多水。定你以為要好似陳浩天，陳家駒咁扑咪開記招大大聲同人講要武裝革命，建軍，以死相搏？

冇WWIII就冇生路

天琦知又點? 你覺得咁樣對其他比人拉既義士公平咩

「黃毓民」三個字係連登係原罪黎

醒未呀

仲成日喺度「國際線」前「國際線」後

一味諗住外判革命, 妄想他國犠牲子弟兵幫你打走敵人
一味剩係識哭喪著臉求人打求, 唔肯戰鬥嘅民族
係無可能建立到自己嘅國家

直線掌摑販民 攬鈔巴
不如咁講 課金唔係問題 問題係捐錢果個唔好行禮如儀咁捐 見人地冇乜效冇撚用 就要收手唔好晒錢 晒心機 後者尤其重要

咁你想點撚樣呀，係咪要佢依家返香港坐監呀

假標題

事實又點？

不是知道有用才做
而是做完先知有冇用

只係未做都睇穿民主黨講大話啫

港豬購買贖罪卷only

當然啦，人地唔會無啦啦幫你，所以趁香港仲有利用價值就儘量游說

流亡左仲記住香港把L 真係以為自己係被選中既細路

屌你，一時就係咁出post話移民先有用，依家又喺度扮理性話移民都冇用，兩邊你都講晒

好難令人相信你唔係pr狗

韓粉一名 支持個班應該係大中華膠

其實有無諗過 香港人對民主自由根本唔係咁重視
自由同半桶水民主都係英國佬送比香港人
香港無共同爭取民主自由嘅歷史情意結
所以多數人其實唔係好care失去左

我都好開宗明義
目標係香港人喺外國重建新生活
有生之年返唔返到香港 真係唔會喺我哋可以決定到

呢度係支持民主派35+選黃絲特首邊個反對邊個就係分化撚

睇下11月螞蟻幾多集資啦 講經咩
一年流失幾千億港元 到你死果日都唔會發生喇
有錢佬走 走完咪又有一班大陸有錢人落黎
醒下喇

仲有議會戰線，拉布阻惡法

外地受制好大真
下下都要睇人頭，發唔大

其實係無得搞
有睇過少少辛亥革命就知
你就算一個地方起義，支那咁大唔會組織到個中央政府
最後都係啲商人軍人主政，即係都係啲仆街，就算點搞都係一鳩樣
歷史太長，支那有一日變左民主又好，開明都好，但我地呢一代人係無可能見證到

認命

我比較務實，今次認同毓民
佢都話，望下89年班民運領袖而家係度做乜緊野就知。當年出走既仲要係北京一流大學既大學生，當年既天之驕子。（當年好難做到大學生）而家都淪落到咁既地步

而且1989年既中國既國際影響力遠不及而家既十分之一，你睇下越黎越多外國公司/外國人點樣奶共就知，而家連歐盟都奶埋一份，香港出走果班義士未來之後既人生就真係會好艱難

過氣啦

為自己好當然係離開最着數

但如果從抗爭角度去睇，本地空間係有，但香港人太有錢，抗爭對香港人成本太高， 所以除咗班細路之外根本大人七成鵪鶉。 於是乎大部份香港人寄望於流亡海外嘅政治人物幫到手，但呢班人過多一年半載就會面對練乙錚所提出嘅幾個問題，咁多年來有版你睇。

香港留喺度基本上要投共先有飯開，所以如果我會留喺度嘅話真係情願考公務員好過。

而選擇離開嘅人有好多時帶有罪疚感，所以我之前話移民當抗爭其實只不過係想減低移民時既內疚。 為自己而離開冇得批評，人不為己天誅地滅，每個人做嘅嘢最終只需要為自己而負責。

大粒個d唔會有事，佢地有眾籌條水，煲無名無姓流亡個班慘d,特別係台灣個班

連登仔就因為佢支持過韓國魚就因人廢言
你可以屌佢支持韓國魚
但唔可以因為支持過韓國魚而覺得佢講既野都係廢

毓民不嬲都精通中華文化，熟悉中國歷史
就係因為愛中華文化，先會屌共產黨
佢屌共產黨果時大部分連登仔都精蟲都未係
人地街頭議會抗爭果時連登仔仲傻鳩咁唔理政治
人地成七十歲連登仔就話佢上年冇做過野

不過連登仔及大部分黃絲都會話佢係共產黨
可見泛民抹黑真係好成功

大巴刮落去

公道咁講，其實隻光頭佬批評民進黨有啲嘢冇講錯，只不過係連登仔政治立場同民進黨光譜接近，於是光頭佬講既嘢就聽唔入耳，甚至乎直接將光頭佬當成共產黨喉舌，完全冇得討論。

但係偏偏最好笑嘅係台灣嗰套憲法仲係中華民國憲法，成套法律仲係一個中國中華民國，就算民進黨幾咁討厭中華民國，佢執咗政之後只要一日未修憲一日都係大中華憲法，佢權力一日都受制於憲法，所以到今日為止陸委會都仲係存在。

有咩方法可以group到哩班人先係重點
再加上好多勇武已經灰左
唔知仲有幾多個有火嘅

唔通留抵受苦受傷坐監被自殺？on99

出返黎冇哂朋友
比人恰
搵唔到工

民進黨每次選舉前都話搞台獨又話修憲又話公投。點知選舉過後就縮撚嗮沙。叫佢攞台獨/修憲時間表就每次都話研究當中又話者時機未成熟

或者咁講，孫中山可以咬一啖革命果實，革名嗰棵樹係佢種ge

要諗定

出面D手足好努力把握大牛巿, 炒股賺錢

入面D手足出黎就錢又無, 監又坐左
個底又花左

去到尾係咪都要大台 去中心化係咪一定唔得

冇計，大台起碼內鬥相對較少

你唔好唔記得銀行啲錢有啲係貨幣創造出來 只要佢個底層萎縮左就有功效

以六七十年代移民外國嘅後裔為例 佢哋甚至連自己嘅姓氏都唔要

離開唔一定有用
但留喺香港比離開更加無用

離開或者可以得閒唱下願榮光，舉光時旗呃下like

留低既人
好快連捐錢，食黃店既機會都唔會有

暴民 順民 移民
暴民由一開始已經唔會係香港人option

香港人繼續買樓食好西玩iphone ok

而家蔡英文索性行獨台/華獨路線 中華民國台灣 呢六隻字日日掛係口邊 只要繼續喺護照一類象徵性嘅物品上花啲功夫就可以安撫台獨派人士 盡量取得最大共識

黃台仰咁多年都仲做緊野
仲有真流亡果班扔低曬香港屋企人朋友
以後無得番香港
唔同移民果班想番都番到黎 食個魚蛋粉叉雞飯
你估真係開心得落咩

當年Bay of Pigs都訓練咗千幾人啦
雖然最後輸咗